【分析】從中國防火長城睇出中國同特區政府嘅策略

是咁的，最近係連登一直見到有巴打話要輸出革命去中國本土。
好奇之下，我就拎咗連登一直以黎有宣傳過嘅反送中網站，去測試中國防火長城。
之所以咁做，一黎想睇睇以一個普通中國人而言，佢所可以方便接觸到嘅資訊量。二黎所謂「知己知彼，百戰百勝」，我地要睇睇中共封鎖消息嘅策略，從而推敲香港特區政府會採取乜野措施，對付現有抗爭平台同資訊發佈渠道。

首先講下今次測試方式先：
測試日期：2019年9月11日，下午7時至11時之間
網站選擇：主要係連登以及各Telegram頻道提及過嘅反送中抗爭相關網站，類型不限，網站規模不限（因為數量唔多，無必要再揀），Telegram / 連登 / Google Docs 呢啲已知被封鎖嘅渠道不計算在內。
測試方法：首先用 測試網站域名有無被封鎖，如果通過測試，就會再使用 測試可唔可以正常連接。

測試過程：
經過篩選之後，今次總共有9個網站納入測試，排名不分先後：
1. （香港民運資訊）
2. （HKRev，me0w巴打整嘅事件紀錄）
3. （Fact Check Book，主力做新聞Fact Check）
4. （Restart HK，抗爭全方位資訊）
5. （網上連儂牆）
6. （FreedomHKG，之前有巴打整嘅，用英文講解示威起因）
7. （香港編年史，全方位黑警、藍絲、鄉黑資料庫）
8. （黑警濫暴資料庫）
9. hkmap.live （實時地圖）

其實我印象中見過嘅唔止9個，可能有啲post因為各種原因唔見咗，歡迎大家係下面補充。

測試結果：

順利瀏覽（未封鎖）：
1. （HKRev）
2. （Fact Check Book）
3. （Restart HK）
4. （黑警濫暴資料庫）
5. hkmap.live （實時地圖）

被封鎖：
1. （香港民運資訊）
2. （網上連儂牆）
3. （香港編年史）
4. （Freedom HKG）

封鎖咗嘅網站接近一半，由分析呢兩批網站嘅相似地方，發現到幾點：
1. 無封鎖嘅網站主要以新聞轉發、翻譯為主（HKRev、Fact Check ），某程度上證實咗中共持續嘅Fake News策略：佢地只要產出夠多嘅虛假資訊，就足以掩蓋真相同繼續保持親中派嘅支持度。呢啲網站可以幫助我地重溫歷史，但唔一定對黑警派同政府有震攝作用。 而啱啱好相反，被封鎖嘅網站往往係比較主觀嘅資料，睇得到個人風格同民意，例如Freedom HKG就係之前嘅連登巴打集體寫嘅公開信，體現到香港實際民意，網上連儂牆就更加唔洗解釋。所以「真實民意」對於中共，以至黑警派係一個強勁嘅武器。

2. 「老豆搵仔」式起底對黑警派有比較大嘅影響力。無封鎖嘅「黑警濫暴資料庫」，同被封鎖嘅「香港編年史」，最大分別在於前者接近新聞轉載，列出警察做過邊種行為；後者係「老豆搵仔」加強版，有齊各種類型嘅搜尋功能，搵到邊個警察做過乜行為。 就住呢個現象，以我個人見解，我會覺得一件事可以係比較短嘅時間不被回憶，以致被淡忘，例如而家已經無幾多人清楚記得雨傘運動嘅事件詳情，但一個人只要生存係社會，就有比較大機會有人要知道佢嘅事，例如從而搵得返佢嘅黑歷史。由此推斷，針對個人嘅行動比針對組織嘅行動或者更加有效。

3. 抗爭知識 / 資料唔會導致網站被封鎖，所以中共 / 親中派似乎唔太驚有更多人得知抗爭知識同資料。當然依樣野有地域上限制，如何應付黑警同實時抗爭情況完全唔適用係中國人身上，防火長城唔一定會管。

4. 有無英文版本同會唔會被封鎖無乜直接關係（有英文資料嘅網站係2 vs 2）。

當然，防火長城係直屬中共，雖然話中共行事作風已經涉透，甚或直接下達到香港政府，但未必能夠代表政府同黑警派嘅確實行為，以上內容只供參考，如果有新嘅睇法，歡迎係下面討論。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

自推 1/10

對準政權 遍地開花

自推 2/10

Push
[CCTVB戰線] 美國網民玩死電視台嘅成功例子

佢嘅回應係
佢唔止要撒回送中
佢仲要撒回四大訴求
你唔妥協 就要升級！

【913升級? 升撚咗去邊】 914 915 拆鐵! ⚑ 個個站都要人

我對上一次寫長文已經係一個半月之前嘅元朗逃生攻略
有咩意見隨便講

好詳細分析，推

自推 4/10

Pish

而啱啱好相反，被封鎖嘅網站往往係比較主觀嘅資料，睇得到個人風格同民意，例如Freedom HKG就係之前嘅連登巴打集體寫嘅公開信，體現到香港實際民意，網上連儂牆就更加唔洗解釋。所以「真實民意」對於中共，以至黑警派係一個強勁嘅武器。

反證主觀既資訊容易影響到人 潛而默化
可以感覺到其他人

貼牆印野可以留意下

高汁留名

推

以心理學黎講，要影響其他人，訴諸感情比事實更有用
你要一個人睇完短短一篇新聞（係佢地眼中只係黃絲鼓吹嘅「事實」），就去接受截然不同嘅立場，係無乜可能嘅事

下次係咪開係學術台好啲，時事台流轉太快無乜人睇

推呢D,唔好再推無聊post

有用post留名

關於輸出革命，我地要明白，佢地生活係內地，就算敢怒都唔敢言，仲有一啲係同內地有密切關係的人（即每年都一定要返內地，就算反共，都未必講出口）

反而要不斷強調內地一啲民生決策錯誤同埋貪污影響民生嘅事件

要食貴豬，無得跳廣場舞，要捱貴水果等

我嘅睇法啱啱好相反
貴豬、貴水果呢啲每個中國人都可以切身體會
再宣傳意義不大

中國幅員遼闊，就算一個省有問題，都可以調另一個省嘅人力去鎮壓。
再極端啲，好似北韓咁，全國資源集中1-2個地區，然後用佢地啲人維護政權，只要每次只有單一地區革命，都可以勉強維持統治。
所以如果唔事先傳達思想（或者學佢地咁，做「思想工作」），革命成果有限

當然唔係好似支聯會咁維園圍爐30年
學七七九龍大遊行咁，直接宣傳就好正。唔知大家有無發覺，中國遊客就係呢個時間開始大幅插水隨時同直接文宣有關

其實依家連登自推限幾多次
以前係一個鐘內五次，依家好似改咗咁

頂

再推
大家要多多支持各位巴打嘅網站

共狗先係最怕失民意嘅民意撚

中國或成最大民意撚

攰了，朝早再返黎睇下有無人睇

9.22 香港人權與民主法案祈禱會暨遊行2.0！眾籌一千支花旗組旗海！

有用post留名 但P牌推唔郁

我見佢有access過，點知無比人block

其實冇外力，又點會腐爛得咁快？？

所以我不嬲屌大愛支戲子党涂議員，你坐係保安事務Panel阿一阿二十鳩幾年，除左出糧拉票拉關係，監察過乜？？
旺區兼狗竇前面搶犯？？？就算俾你搶到，去得邊呀仆街？？？！！！

為左殤台個牌為左碗飯，童星老監馮生都要做奶共狗鳥！！！

為紀念燒死林彬而起嘅18樓C座，狗馮既係老監亦負責主要角色，啱啱居然勁做維撚狗，幫狗政Spin話831死人只係街邊八婆鳩吹出黎，又吹香港咁大城市死幾個人點會遮得到！！！

嘩嘩嘩！！我愈聽愈以為轉左俾Mei西監製添！！！

一句到尾啦，係支共命令"止暴制亂"之下，明知一日拖一日尤其頭七都唔交出足本只會愈拖愈亂，咁都唔交你地話點解呢？？？？

Push

再自推

我諗怒不敢言應該只係少數 我指既係會”怒”
佢地既怒好大程度上係中共損害左佢地既權益
好似毒奶粉 MH370 嗰啲case ，但係佢地一但抗爭起上黎個程度都幾強，只係中共做得更狠去持鎖同平息佢地既示威

至於真係反共，好似香港人咁覺得政府有問題就應該唔多
需知道中國人唔同我地，佢地一自細就受到中共洗腦式既教育，再加上一帶一路同其他吹噓中國國力既飛機文，其實維穩係有用既，同埋佢地其實冇香港人咁討厭中共

只要講謬論既次數夠多，謬論就會變成真理。

大陸豬唔係都以翻牆引以為傲咩？

醒目果班自己睇埋啲資訊應該就唔會再出聲了

（大陸人真係好驚共慘黨

得返班弱智0.5響度亂吠

俾幾多資訊啲狗睇都冇用噶

popo咪又係咁惡

高質

其實俾大陸人睇到幾多資訊都係其次
最緊要睇到中共/港共唔想有咩資訊流通

再推推睇下救唔救得返個post